德文真係好撚難

而家學左Nominative, accusative同dative case 就咁分開做3個case嘅exercise好簡單冇問題啦 唔難

淨係學左Nominative同accusative嗰陣都分幾時要用邊個 仲應付到

但學左dative之後寫文個陣就食哂屎 唔知幾時應該用咩case

我知我蠢 但有冇識德文嘅巴打幫下我

留名跟進

Pish

你識中文所以你係支那人

有冇咩唔明既例子?
五年前開始學德文

留名跟進 我Take左德文Credit Course
聽日Yr1開Sem開始讀

廣東話仲難
好似係

唔怪得你冇邏輯呢啲白人嘢，
如果唔係你差啲變白人

Btw,

睇前面個prepositions，前面個verbs是否dativ verbs (helfen, danken, gefallen...), 是否指時間/地點/移動...

不過都要靠語感去feel下邊d係direkt/indirekt object，錯得多都未必會識

巴打試下用Dictionary啦
呢兩個都唔錯
查完就知個verb係跟Dativ定Akkusativ
用多啲就知要跟咩㗎喇
同埋網上都有好多表可以背
例如：

巴打聽朝覆你 外國讀書所以而家呢邊好夜要訓

貓係女仔 狗係男仔

好易姐

仲有 Genitiv

Genitiv先係最易喎, 無論功能上定文法上
英文都有Genitiv ('s)

屌， 你搞到我好撚驚
我嚟咗台灣讀德文
11號就開學
我仲要係負碌先入到呢間學校
啲師兄話佢哋對成績要求都幾高
俾你咁樣嚇一嚇
我驚我真係gard唔到

有機會就去德國exchange下啦
去完兩三個月就識講同拎到語感架啦
不過都要睇彩數, 好多人去到識到既人都同佢地講返英文
我好撚好彩唔知點解身邊個個(外國人)都同我講德文, 一個月之後德文腦已洗, 從此識講

陰陽中都背撚死 點學

你背英文字咪又係咁背, 將der/die/das融入去當spelling一齊背埋佢咪得
就算英文都有自己既麻煩嘢啦, 串法同讀音冇關, 要額外喺個腦用多個位記讀音
同埋記記下就發覺有啲general rules, 好多字唔需要再特登記gender

Direkt同indirekt objec如果自己寫我真係唔係好分到

學german 1好濕碎 當我都A到個course你冇理由唔得

Bookmarked!!

Der Hund
Die Katze

學黎做乜？

頂

巴打嗰陣去德國邊到 覺得邊到最好玩
諗住過多幾年去德國working holiday

中意咪學囉

我真係好想學好德文 聽得明元首嘅Speech係我嘅目標

Adjective仲煩

想問下一句野
如果我想講 this family spend time in the house
應該係:
Diese Familie verbringen Zeit in dem Haus
定係
Diese Familie verbringen Zeit in das Haus

Diese Familie verbringt die Zeit im Haus

masculine 嘅字易啲嘅，差唔多全部都係einen

in dem = im
die Familie 係單數
Zeit verbringen係靜態動作，冇方向，所以係Dativ

Thanks 巴打

No fun in Germany, go back to work

巴打幾時出發

學多樣嘢裝備自己

不過diese Familie聽起上嚟好哽耳
我會直接講die Familie算, 除非有多過一個Familie, 你要指明係"呢個"Familie

我依家係香港讀緊德文A1

仲有幾個月考試 想問下有冇啲練習介紹下

想做下練習拎下啲安全感

九月底，太遲出發了，早知visa到填早d。仲未搵到屋

how about you

屌visa都未拎到
見到有啲Einzelappartement通知我有空位, Vollmiete 310歐, 17 m^2
但我諗緊Einzelappartement定WG好
Einzelappartement我驚我自閉到仆街, 唔係未試過
WG好撚煩, 一係要女學生 (屌明明回信畀我嗰個係男人 ), 一係唔覆, 一係話你嚟到先再問, 要親自見我 (有啲癲到要政治宗教理念吻合佢地)

至於Studentenwerk我諗有排排 不過細城市多學生, 可能排隊時間比得上慕尼黑

不如交換tg傾, 廢時係咁網上自爆

其實都唔係特別難分
做（嗰樣嘢）（對象）
嗰樣嘢係direct object, 對象就係indirect object
有啲情況係難分啲（例如多謝），不過依類verb唔太多

I give you my brother's pen.
I = Nominativ
you = Dativ (Indirect object)
my brother's = Genitiv
pen = Akkusativ